有冇人覺得日日返工放工咁就一世好唔值得

做低賤工就返足6日
每日做重複又悶又冇意義嘅工作
做到60歲到就俾人炒咗
一世人成份糧就用嚟結婚 供樓 養仔女
直到死為止

做寫字樓工好彩就5日
做啲嘢算冇咁悶
但要同唔同人唔同公司夾 結果冇得控制
工作壓力大好多
寫字樓工同事之間又多競爭又多比較
邊個靚邊個醜邊個醒邊個蠢邊個住私樓邊個住公屋邊個講嘢1999成個on9邊個talk得又smart
最後又係日日公司到互打泥漿摔角直到65歲退休
直至死亡

成世人好似除咗返工 乜都冇做過咁
我覺得好唔抵

點解啲鬼佬可以咁多唔同嘢做
又去非洲影相拍片
又去咩南極北極
又有啲可以出海捉魚捉蟹
啲鬼佬ngo又周圍去唔同國家做教育 水資源 醫療
可以見識到個世界係點
唔同大部分香港人就係做重複工作/係寫字樓同人泥漿摔角咁樣就一世

你都得
心態決定境界

乜撚嘢心態境界
9up正能量撚唔該死柒開啦

咁都要比你屌
鼓勵你

就係香港咁既社會先咁K型

如果你廿既三十嗰陣周圍去
但到頭來零存款 之後個三十年要做勞動工作
你制唔制先

唔係講去旅行
真係工作嚟

日日返工等收工都唔知為乜人生好冇意義，做奴隸咁

而家香港都有啲人做freelance slash，接啲job返嚟做幾個月之後又放返幾個月假。得閒幫人影吓相化下妝做吓補習教下琴咁。如果唔打算買樓生小朋友，你都可以試下

推左先

大把鬼佬唔好話出城
連城都未出過
同埋人地福利好
用哂d錢返到去都有國家養

你有冇咩興趣呀
返工為錢 但你打算拎D錢黎買樓果D野就緊係唔會開心
有D人賺錢就係為左去旅行 / 儲夠就自己搞下小生意
有D人收工會去整下手工野,拍片,影相,做GYM 又可能興趣變做職業

可能你會話返工已經好攰 收工仲要搵野搞
但行出第1步去試玩下唔同既野 之後你返工就冇咁攰嫁啦

嗰班你眼中可以做唔同嘢嘅鬼佬其實都經過好大爭扎, 放棄一般人行嘅路, 靠住自己嘅勇氣去摸索先搵到一條唔同嘅路去行
自由係要靠勇氣先可以得到

真不過人地9fing fing返份工都生活到

你望住人紙醉金迷，或者所謂有意義既人生/工作，
其實又有幾多個? 新聞最鍾意報依D都唔會好多香港人做到，
定係佢地其實月月清你又知唔知?

人命本身就唔值錢，絕多數人都係惡劣工作環境同埋日日番工，
唔係話鬥慘，係香港番五日，唔使OT已經好撚好

你其實可以放棄手上既工作，去做你想做既野
不過都係果句，好多人都自以為可以活得比別人不一樣，
無錢一樣要返回現實

你讀果行咪做到，lihkg咪有位南極做野巴打
99%人都係做緊同一樣野架啦
番工係搵份唔太討厭就得
幾鍾意既興趣 變左職業一定係悶，當你美斯 C朗 踢波開心啦掛，但一星期先踢1-2場
甚餘時間做訓練 咪又係冇重複意義

淨係唔知點解一定要工接工咁返 好撚burnout

樓主一定有好大壓力

未必一世既 又未到老年
可能儲夠錢就做到其他野
到時咪好似鬼佬咁拍下片囉

就算你唔返工,你都做唔出D咩

因為你淨係見到有錢既鬼佬 窮果d你又睇唔到？

冇計，香港係咁😖

其實好多人都係俾一個所謂嘅目標限死
就係買樓 結婚 生仔女 養兒防老
世世代代都係俾第一樣嘢 - 買樓上車 限制住
其實冇人話一定係跟住哩條路走

每個人條起跑線都唔一樣
有人有父/母幹 有人冇 佢哋上樓好容易 屋企人唔使養
鍾意向自己興趣發展
因為佢哋屋企人唔係養兒防老

有人有橫財運 中個六合彩 賭贏馬 股市升

普遍都係打份牛工 逗萬幾蚊一個月

人生日復一日 日日返工 返足10個鐘
講到尾都係香港垃圾
工時長 人工低

咁你可以點
死窮撚

自己唔敢放膽去關人差事咩

就係有呢種想法
宜家仲讀緊書都開始驚緊
咁嘅生活好一成不變
無乜目的可言，唔知為乜

因為樓豬淨係睇人地精彩生活果面
人地鬼佬一樣要朝九晚五 冇擺上網俾你睇姐

運動又唔夠人勁, 打機又唔夠人勁
學識又唔夠人多, 人脈又唔夠人廣
個樣又唔夠人靚, 把口又唔夠人叻
molamola

記住準時交稅

一路儲錢，做到唔想做就辭職去旅行放鬆下，之後先揾下一份

因為某啲國家福利好經濟好條命都值錢啲

但香港人份糧可以成日去旅行好幸福

但係其他人係唔需要旅行就有旅行嘅生活

你本身有樓或者你唔洗為樓煩惱
同埋唔洗俾家用既話
你係香港都會過得好開心

你又岩
住日本真係
放假返鄉下屋企仲開心

搵份有興趣嘅工，可能會過得好啲
不過通常自己有興趣嘅工都搵唔到食

屌你 一句講曬 你有冇吉屎打破個框框遮，用曬d積蓄出去玩學嘢囉，唔夠吉屎你未一世泥漿摔角囉

系啊
真系人地冇放上網姐 因為冇時間放上網
我之前係英國個包租公系engineer 反星期一到星期六 Christmas 原來都唔系個個人放一個 佢都系放3日。 返part time 既餐廳 入面有部份既鬼老返10am -11 pm 。 我既同學仔 放學都系跑去返 汁倉 到11點 就系為左食住。 家家有本難念的經.....

點解啲鬼佬可以咁多唔同嘢做
又去非洲影相拍片
又去咩南極北極
又有啲可以出海捉魚捉蟹

我唔覺得香港人唔返工會做你上述講既野
男既咪摺埋屋企打機,女既shopping扮靚無所事事
根本係人種問題

感覺好似比某種壓力束縛住 做唔到好灑脫咁想做就做唔想做就辭

係講緊人哋有呢啲工種
唔係話放假去玩

香港最悲哀係成世為左間幾百呎既屋做奴隸

同樓主一樣諗法
我唔介意返份垃圾工 但係我唔想我人生最有體力最精神嘅時間就係用哂黎返工 我想有剩時間同錢去做啲自己想做嘅野
喺香港返工 工時長 人工低 冇前途
放工都冇精神 冇時間 又冇乜娛樂
一係你就有啲家底 一係就去呃人
如果唔係喺香港根本就冇得生活 頂多係生存

樓主有冇住過外國 / 識local外國人
其實今時今日“發達國家”周圍都差唔多

米國工時計落未必少過香港
因為冇咩公眾假期，通常有薪假期都少，病咗係攞假期頂
醫療保險貴，無保險病都唔敢
都係貧富懸殊
住大城市打工就係為咗交租，做咗十年就結婚搬返出去郊區生仔，繼續打工
財團就錢搵錢，不過同大部分人都冇份
中部南部偏遠啲地方通常都冇咩世界觀，成世連個海都未見過，後生個啲打工儲錢可能就係為咗出去東西岸見識下

歐洲英國咁好似就基本福利好啲，至少醫療，讀書方面
不過都係呢代經濟唔好，感覺冇乜上流能力
倫敦打工就準備日日塞車塞人返工放工，搵到錢就洗，橫掂都唔會發達
基本上文化都係憎人富貴嫌人窮，你邊度出世讀書識咩人就已經被定型

北歐地區係唔係真係開心指數高啲就唔敢講

香港本身係一個安全，自由，有效率嘅地方，當然宜家連呢啲都開始冇埋
住屋問題，同有價值嘅工作行業好窄可能係最難解決 （tech難，creative難，cultural industries難)
應該2046前都唔會有得解決，2046後就算把啦